啱啱開始讀Asso Yr1 有啲懷疑人生(求助文

是咁的
小弟中學時患上抑鬱症及社恐
嚴重影響學業，repeat過兩次，直到高中稍有改善
升中五時因為想早啲離開中學環境提早考咗dse
雖然當時未讀曬中5、6課程但靠自學都勉強入咗asso讀science。

之後發現asso有科QA計量統計，要讀我完全唔識嘅排列組合同機率（呢類題形我考dse直接飛）。上咗幾堂，無一堂聽得明講緊啲咩。

再加上小弟dse無讀chem (elective係pe & bio)
又想繼續讀bio，學校要我一定要讀埋chem
本身基本chem嘢都叫有個底

但有科molecular biology & biochemistry (下稱mbb)可以話有7成都唔明啲字眼講咩，查完明咗都記唔到啲超長英文字（小弟dse用中文讀）

英文果科都仲叫跟到 但最主要嘅mbb同qa都讀到好沮喪上網自學又跟唔上課程進度，我係唔係應該考慮轉major或者唔讀搵工做？

一係轉major，建議轉商科，唔洗你有咩基礎知識，就算你中學無讀bafs or econ都無問題。一係你自己諗吓你讀書為咩，將來條路想點行，睇下有無需要讀書。或者可以嘅咪休學一年睇下自己想點。

d野冇人天生就識
人地以前付出過咪有個底係度
你知自己不足 應該比人更加努力去彌補唔識既野

你讀其他科都一樣有未學過既野
你讀書就要學識點去學習 點去思考

asso考試唔會太難 比心機啦

唔係dse失手
如果你好多科2或3
asso 浪費時間好似你咁N多唔明
唔上top up 同中學畢業無分別

揾返科專科讀HD啦
你要下定決心專科 HD啦(人工幾多都好都係專科讀出嚟工作)
你asso 係到逃避現實
唔想HD就甘心中學出嚟做野啦

我一直都鐘意生物，所以先想繼續讀bio

小弟中學時患上抑鬱症及社恐
關咩事

基礎打得唔好

好多人dse 都唔係失手啦
真係實力得5條2 5條3
呢D人 asso 根本浪費時間(跟都可能跟唔到)
揾專科HD讀啦
讀廢科逃避現實都唔係辦法

我係搵解決方法，問下各位意見，啱啱上嚟呢個階段，真係好多嘢都唔識🙇🏻‍♂️

轉過去cuscs HD 或者ive HD 啦
中文讀又係專科for 揾野做
dse 唔係失手係真廢真係唔好浪費時間係asso到

GG

識嘅洗撚讀
你去搵多啲咩introduction to biology之類嘅入門書黎睇
有唔明嘅飛撚左佢 睇哂成本野拎個概念先
唔好睇死一本 搵多幾本黎睇
最好係搵啲大學教科書嘅黎睇
中學個啲一係就錯 一係就解釋得唔夠 睇完都唔會明
大學啲入門教科書好多時都係預左你冇底 由頭睇到落尾反而易明過中學教科書

學校圖書館未開返 公共圖書館會唔會有？
唔該曬ching

呢度夠你睇到你懷疑人生

感激不盡

QA I 其實唔難 (大約係 DSE M1 程度)
睇吓你個Lecturer 好唔好人 派練習俾你哋做
無的話搵返啲M1 教科書/Pastpaper/ 呢科既教科書(如果有)都夠做 得1個Sem唔會教得好深入
QA II 先係考驗既開始

利申 : 已經畢業多年